
Per ottenere la frequenza dell'onda quadra sono stati segnati i tempi in cui essa cambiava segno (corrispondenti ai semiperiodi) e ne sono state
calcolate la media e la deviazione standard. La frequenza è stata quindi ricavata come reciproco del periodo.
I guadagni sono stati calcolati usando come rapporto delle picco-picco misurate a mano e le incertezze come le semidispersioni
stimate a occhio di quei valori. A frequenze molto alte sono stati ignorati i valori oscillanti molto violentemente (alcuni punti
consecutivi avevano ddp distanti più dell'ampiezza dell'onda)
vicini al cambio segno dell'onda quadra in quanto non significativi.

\begin{center}
\begin{tabular}{c c c}
    \toprule
    Frequenza & Guadagno \\
    \midrule
    $19 \pm 1$  &  $1.00 \pm 0.05$ \\
    $99 \pm 1$  &  $0.98 \pm 0.05$ \\
    $204 \pm 1$  &  $0.92 \pm 0.04$ \\
    $335 \pm 1$  &  $0.75 \pm 0.04$ \\
    $625 \pm 1$  &  $0.48 \pm 0.03$ \\
    $1366 \pm 1$  &  $0.24 \pm 0.02$ \\
    $2020 \pm 2$  &  $0.17 \pm 0.01$ \\
    $3915 \pm 9$  &  $0.085 \pm 0.008$ \\
    $10703 \pm 3$  &  $0.032 \pm 0.007$ \\
    $20726 \pm 20$  &  $0.019 \pm 0.007$ \\
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Per la simulazione sono state usate le prime 300 armoniche di Fourier con la frequenza di taglio
fissata a $\SI{219}{Hz}$. Anche in questo caso è stata misurata la ddp picco-picco,
ma calcolata come differenza fra massimo e minimo sull'intervallo.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
    \includegraphics[scale=\Scale]{../esercizio3/images/es3.pdf}
    \caption{I punti sperimentali e la curva della simulazione}
\end{center}
\end{figure}

